【重申】要獨立調查委員會

屌你老母 我講咗三日啦
仲係見到五大訴求 甚至七大訴求

我屌哂你地老母

唔係話其他訴求唔重要 但首要一定係獨立調查委員會 要求人係一定靠委員會呀

社會要集中議題先有力量！

睇吓林彥邦分析啦

Credit: 林彥邦

「壽終正寢」背後

千呼萬喚，潛水多時的林鄭月娥終於再次回應，將「暫緩」變成「壽終正寢」，當然鬧聲一片。

眾所周知，立法會程序，已提交的條例草案，只有押後和撤回，「暫緩」、「壽終正寢」都只是等同押後，隨時可以重上大會二讀，相信外界都對林鄭這一堆明顯經過細心雕琢的文字遊戲憤恨不已，但這部份其實無甚可談，甚至可以大膽估計，政府是預料到這些反應下，仍要出來「壽終正寢」。

不是說撤回與否不重要，而是正如林鄭所言，「撤回」都可以在幾個月內重啟，拒絕「撤回」當然代表了政府以至北京，堅拒正面接納示威者條件的心理狀態，但對他們而言，更重要而不希望成為焦點的agenda，是無論如何，都不會成立獨立調查委員會。

如果以常理分析，民間的五大訴求，最易做到的是那一個？

答案當然是成立獨立調查委員會，畢毫，調查只是針對警方，將警方作為棄子切割，應該足以將民間怨氣減半，逢部份建制派如謝偉銓，都曾去信林鄭促請成立「獨立檢討委員會」，田北辰、鍾國斌、陳健波等都有類似意見，他們和民主派唯一的分別是，「兩邊都要查」，即調查不單針對警方，亦要調查示威者，講到底，就是成立調查委員會也無不可。

獨立調查委員會的重要性不用多說，現行制度有幾廢不用多解釋，監警會無傳召證人權力、投訴警察課自己人查自己人等等，只有獨立調查委員會才有能力還原真相，到底是誰下令暴力鎮壓612、警方的處理有何不當，以至建制派所指，示威者的資金從何以來（咪香港人自己，低能）都會找到答案，更重要的是，警方近年持續的系統性濫權會受到重挫，沸騰的民怨會得以安撫。

但政府完全不考慮、不接受。

合理的解釋，是在政府的判斷中，警方必不可失，因為警察已經成為了唯一可以維持政權的槍。

所以，政府會在民意對警方執法極度不滿下，閉門會見四個警察協會，表揚警方的表現；所以，政府會默許警方發投訴信予立法會主席，無視他們違反警隊政治中立的要求，更默許他們發信投訴英國國會議員，直接介入連香港政府本身都不敢觸碰的外交事務；所以政府會默許警方完全違反警例的執法行為：不帶委任證、隨意威嚇市民、動用過量武力等等。

政府的判斷是，若失去警隊的支持，沒有了這把不問情由只聽命令的槍，特區政府根本無法管治下去，林鄭這個特首亦當不下去，若警察「兵變」，林鄭必定玩完。

一個缺乏民意授權、缺乏認受性、連管治集團內部都分崩離析（你睇下CY集團搞緊咩？），所謂「文人政府」已經完全失去管治能力，必須要靠槍桿子維持政權，本質上其實和軍政府已無太大分別，或者至少已經肯定是police state。

這種必須死攬警方的思維，才是「壽終正寢」背後的特區政府思維。

若果竟然有警方人員能讀到這裡，誠意希望你想想，政府現下對警方的「支持」到底是甚麼一回事。是真心覺得警方「正義」，還是拿警方作為壓制反對聲音的武器？若果覺得警方成為磨心，誰是始作俑者，誰要負最大責任？是每天站在你背後講粗口的示威者、還是站在你背後、口說支持你卻一再用你的身軀躲避責難的人？

推9你老母呀

Push your mother

屌你呀

你地睇到未呀 獨立調查呀

啱丫，推

要求設立獨立調查委員會

比柒婆個壽終正寢 搞到離撚哂罩 係咪on9 架你地

我地要獨立調查呀

推

學界又係唔撚識玩架
一個前題 獨立調查委員會 就公開會談

個政府要迫9佢架

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

我半日前因為林鄭話「壽終正寢」已講左要獨立調查委員會針對黑警濫權。但大多數都負評我。

林鄭5大訴求回應理性討論

真普選太遙遠呀。

我要獨立調查委員會呀！

釋放義士先係最重要
我地喺出面開開心心查黑警，佢地喺監倉入面坐十年？人血饅頭咩
同埋講到尾告人都係律政司負責
唔換自己人上去做特首，獨立調查委員會好可能只係無牙老虎

獨立委員會一定要有
你無下下就比班黑犬暴打
將來點行使公民權
記者第四權會比黑犬切割

why not both